周曉輝：習特再會未定 博爾頓嚴詞警告北京

從近日的消息看，原本被外界認為有可能在3月底再度召開的「習特會」，已經泡湯。有分析認為，這是因為習近平擔心在會晤中，特朗普總統會如其在「特金會」上那樣，放棄一份「壞協議」，離開會場，而這是北京無法承受之重。因為這意味著本就面臨中共黨內各方勢力挑釁的習近平，將或許迎接更加難以預料的風暴。這樣的擔心，也表明北京對於中美間能否真正達成雙方都滿意的貿易協議，並不十分樂觀。

美東時間3月12日上午，美國貿易談判代表萊特希澤在出席參議院財政委員會聽證會時，談到了貿易談判進程和內容，稱兩國已經在討論結構改革和執法條款，比如關於執法機制，美國希望有權單方面對中共施加貿易懲罰，「在（中方）違反協議的情況下，我們必須保持提高關稅的權利」。對此，北京並不願意，雙方能否就此達成共識依舊很難說。這大概也是萊特希澤亦表示「協議並非一定可以達成」的原因。

目前，北京當局已經陷入兩難境地。一方面，若雙方談判最終達成協議，習近平需要親自與特朗普敲定並簽署。在國內經濟持續下滑的北京政權看來，避免美國繼續加徵關稅是相當必要的，如果「習特會」舉行，也只能成功，不能失敗。為了避免尷尬場面出現，北京必須考慮當面反悔或討價還價的代價。因此，如果習近平邁出了飛往美國這一步，就表明北京業已認同美國的要求，不會臨時出現大的變故。至於如何應對國內反對勢力則是另一個挑戰。

但另一方面，同意結構性改革和執法條款，對北京而言，猶如揹負了一個緊箍咒。一旦北京無法做到（而且是有相當大的可能性做不到），美國關稅絕不會爽約，這對中國經濟無疑是雪上加霜。岌岌可危的北京政權基本沒有甚麼可行的辦法擺脫困境。所以，簽和不簽協議，最終的結局都差不多，這也是北京竭盡所能拖延談判的原因，至於「習特會」，筆者認為，習近平不會輕易答應的。

就在「習特會」泡湯的消息傳出後的第二天，即3月10日，美國白宮國家安全顧問在接受霍士新聞採訪時，釋放了很重要的信號。

在談及「特金會」和北韓有跡象重啟核試驗時，博爾頓稱在蒐集各方情報前，尚無法下結論，但如果屬實，特朗普總統會很失望。他並指「特金會」是活教材，向北京發出了重大信號。

對於華為公司起訴美國政府，博爾頓指引渡孟晚舟不是政治行為，是因為她在財務上造假。他稱「華為可以盡情進行它們的司法表演」，他對結果非常自信。

針對貿易談判，博爾頓表示來自萊特希澤的消息是「談判取得重大進展，但還有許多工作需要完成」，他指「中國偷竊知識產權對美國造成了巨大的傷害」，談判中更重要的是「可長期起作用的執行條款」。為了限制中共，重新加徵關稅是方法之一。

採訪中還提到了中共的軍事擴張，尤其在南海。博爾頓強調，應對中共的挑戰是美國在21世紀的頭等大事，美國正密切關注中共在南海的舉動，並絕不接受中共的軍事擴張行為。博爾頓之言與去年公佈的《美國國防戰略報告》中將中共和俄羅斯列為最重要的對手，指它們對美軍構成的威脅超過恐怖主義完全吻合，與代理國防部長的沙納漢在今年1月初的國防部官員內部會議中稱要重點關注「中國、中國、中國」相吻合。

最值得注意的是，博爾頓特意回應了一些美國人「為何要關心離美國如此遙遠的海域」的質疑，那是因為南海比地中海大兩倍，全球40%到60%的海運業務與南海有關，而且它對東南亞地區安全非常重要。他還透露，美國圍繞遏制中共軍事擴張舉動的預算即將公佈。

針對中共巨資入股美國能源公司、金融、技術公司和學術機構，以及利用孔子學院影響美國，網絡干預選舉等對美國的危害，博爾頓表示美國將會採取制裁等手段，維護美國自由世界的規則。

為何在「習特會」取消後的這次採訪中，博爾頓要嚴詞警告北京？或許近日旅美學者辛灝年先生的爆料可為我們找到答案。爆料稱，其聽美國朋友說，習近平已派出一批人秘密訪美，其主要訪問對象是政府的相關智囊人員。他們明確表示習近平統一中國的決心絕不會動搖，只要美國在中共對台開戰時不介入，即不出兵保護台灣，中共願意將美國欠中國的所有債務一筆勾銷。據辛灝年所知，中共的這類游說活動已經達至海外的重要華人團體和個人。

北京要打台灣？在南海生事？為擺脫國內困境，維持搖搖欲墜的政權，這也不是不可能的。而博爾頓的警告應該就是在回應北京，其潛台詞就是：美國絕不會任由中共在南海的擴張，美國一定會保護台灣的。同樣在近日曝出的多年前制定的「美國海軍2025計劃」，包括研發無人隱形核潛艇，採用非衛星信號的低頻通信系統等，都是對中共的軍事野心的打擊。

那麼，游說失敗的北京當局，還會一意孤行打台灣嗎？其不祥的預兆其實已經出現。3月12日上午，海軍航空兵一架戰機在海南省境內組織飛行訓練時失事，2名飛行員死亡。而在美國全面調整戰略，明確了國防戰略重心後，中美間的較量已經不僅僅限於貿易戰。從美國近期的諸多行動中都可以看出，美國在政治、軍事、科技、網絡、宗教信仰等領域已經全面防範中共，一旦北京在南海挑起戰事，中共的死期只能加速到來。#

快點打！ 給我往死裹打

比你打台灣=中國壯大

傻都唔會

而家美國佬限不得你快d打

一打就有借口食台灣+打鳩埋你中國

人地未撚驚過，係無借口

中國買咗美國債券=美國欠中國債？

為左救黨救國
出年All in 民主黨